Il backend utilizza i seguenti design pattern:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Comportamentali:}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Outbox:} per garantire la pubblicazione di \glo{domain events} sul \glo{message broker};
    \item \textbf{Observer:} viene fatto largo uso delle \glo{reactive extensions} per garantire la responsività dell'applicazione anche sotto carico (ad esempio tutte le chiamate \glo{http} ai vari \glo{microservizi} sono implementate utilizzando l'observer pattern);
  \end{itemize}  
  \item \textbf{Creazionali:}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Factory method:} viene utilizzato per fare il \glo{bootstrap} dei vari microservizi;
  \end{itemize} 
  \item \textbf{Strutturali:} 
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Decorator:} il \glo{framework} scelto fa largo uso di decorator pattern, per aggiungere funzionalità dinamicamente ad un oggetto in modo trasparente e generare documentazione;  
    \item \textbf{Façade:} per semplificare l'interazione con l'\glo{IAM} provider utilizzato (\glo{Keycloak}) è stato implementato un microservizio che utilizza tale pattern;
    \item \textbf{Proxy:} viene utilizzato per fare in modo di considerare come locali il database, il message broker e gli altri microservizi;
  \end{itemize} 
  \item \textbf{Architetturali:}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Sidecar:} la logica per la pubblicazione di domain events sul message broker è stata isolata in un servizio a sè; 
    \item \textbf{Dependency Injection:} per ridurre l'accoppiamento e il grado di dipendenza tra le classi.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage
 
\subsubsection{Booking}
Modulo dedicato alla funzionalità di prenotazione di una postazione.

\myparagraph{Diagramma dei package}

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiPackage/Booking.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Booking}
\end{figure}

\newpage

\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.10]{src/DiagrammiClassi/img/Booking.png}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Booking}
\end{figure}


\newpage
\subsubsection{Inventory}
Modulo relativo alla gestione delle stanze e delle postazioni.

\myparagraph{Diagramma dei package}

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.35]{src/DiagrammiPackage/Inventory.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Inventory}
\end{figure}

\newpage
\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.20]{src/DiagrammiClassi/img/Inventory.png}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Inventory}
\end{figure}




\subsubsection{Identities}
Modulo relativo alla gestione degli utenti.

\myparagraph{Diagramma dei package}

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiPackage/Identities.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Identities}
\end{figure}

\newpage
\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.15]{src/DiagrammiClassi/img/Identities.jpg}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Identities}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{Cleaning}
Modulo relativo alla gestione delle igienizzazioni.

\myparagraph{Diagramma dei package}

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiPackage/Cleaning.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Cleaning}
\end{figure}

\newpage

\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.20]{src/DiagrammiClassi/img/Cleaning.png}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Cleaning}
\end{figure}


\newpage

\subsubsection{Blockchain-interactor}
Modulo relativo all'interazione con la Blockchain.

\myparagraph{Diagramma dei package}

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiPackage/Blockchain-interactor.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Blockchain-interactor}
\end{figure}

\newpage

\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.20]{src/DiagrammiClassi/img/Blockchain_interactor.png}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Blockchain-interactor}
\end{figure}


\myparagraph{Message-relay}
Modulo incaricato di inviare i domain events al message broker.

\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiPackage/Message-relay.png}
    \caption{Diagramma dei package del modulo Message-relay}
\end{figure}

\newpage

\myparagraph{Diagramma delle classi}
\begin{figure}[H]
    \centering
      \includegraphics[scale=0.40]{src/DiagrammiClassi/img/Message_relay.png}
    \caption{Diagramma delle classi del modulo Message Relay}
\end{figure}




\subsubsection{Diagrammi di sequenza}
Di seguito sono riportati i diagrammi di sequenza relativi ad alcune tra le funzioni principali.

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.25]{src/DiagrammiSequenza/Blockchain.png}
  \caption{Diagramma di sequenza di salvataggio delle informazioni in Blockchain}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.60]{src/DiagrammiSequenza/Facade.png}
  \caption{Diagramma di sequenza relativo al funzionamento identity provider (facade pattern)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{src/DiagrammiSequenza/IAM.png}
  \caption{Diagramma di sequenza delle chiamate http da parte dell'API gateway}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{src/DiagrammiSequenza/Transaction.png}
  \caption{Diagramma di sequenza di transazione multicollection (outbox pattern)}


\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{src/DiagrammiSequenza/Message-relay.png}
  \caption{Diagramma di sequenza pubblicazione domain events su message broker}
\end{figure}


\end{figure}




\